【華為風波】華春瑩：美加做法是現代版「國王的新衣」

華為首席財務官孟晚舟早前被加拿大當局應美國政府要求拘捕，中國其後拘留兩名加拿大公民，美國促請中國放人及停止非法拘留。在北京，外交部發言人華春瑩表示，美加的做法是現代版的「國王的新衣」，並將美加比喻為故事中的國王，批評他們以「堂皇的托詞」和披上「合法的外衣」，去無視事實與蔑視法治，被世人恥笑。

華春瑩又敦促加拿大釋放被非法羈押的中國公民，促請美國撤銷對孟晚舟的逮捕令。

咁中國呢

笑到我噴飯

共國咪無著褲嘅弱智仔囉

第7艦隊係台海行一轉，就知邊個先係國王。

華姨姨驚唔驚入唔到美加境，佢咁大力屌落來

究竟華為條女係中國公民定香港人

裸跑緊但以為自己穿金戴銀

一個女人七本護照 三個國藉
國皇的新照？

算撚數啦 次次岀黎就好似好寸咁 習總就跪低含撚

其實佢係咪講緊自己？

王毅老婆申請加拿大簽證被拒，有咩意見？

支那真係笑話高手